九巴：每月底薪將由現時的11,810元增至15,365元

九巴下月1日起調整車長底薪及超時補水計算方法，以往車長需在無意外及無投訴情况下，才可獲發的「安全及服務獎金」，將直接撥入底薪計算。以一名新入職月薪車長為例，每月底薪將由現時的11,810元增至15,365元。超時補水方面，金額將由現時每小時70.9元，調整至96元。至於以時薪計算的兼職車長，時薪亦由70.3元加至75元。

汽車交通運輸業總工會九巴分會副主任黎兆聰，今午與九巴人力資源部及財務部開會後表示，公司暫時只公布調整薪金及超時補水如何計算，未有交代工時指引等其他問題。他又稱，有關調整不影響6月1日薪酬談判。

早就應該

同之前無分別咁濟

同車禍有冇關

呢d 街外錢黎咋嘛

可加可減機制會反應返, 到時加返價補數

有撚所謂咩

個part time 車長抵死

老老實實安全先係最重要
支持加價去提高車長質素

呃人咩 根本加過 將獎金同勤工撥入底薪咋
而家仲要減工時 變相某D人減薪

一個人坐監 全世界都加人工

所有野都係出事先改，好似有線cut單咁

想樓價跌？知點做啦

你地都幾天真......

減工時應該係佢地人工多左先o岩wor
人手就一定唔夠
佢減左工時即係OT時數會多左

但將勤工同獎金撥入底薪就仆街左d
即係而家可以老馮態度唔撚好因為已經唔再驚投訴

咁巴士廣播話車長月薪高達36000點計出黎？

到出糧嗰陣係咪真係會多咗先
加底薪同加人工唔同個喎
呢頭加四千嗰頭減返三千五成日有個喎

同港鐵一樣，物業收入先係王道
拎塊車廠地放租/補地價起樓

已經有撚排玩

好似第一個月有特別獎金

好比屈原...

對唔靠oT補水既人冇影響
靠OT補水果D 咪即係減人工囉

就咁睇司機收入似乎係好左，正評

通宵+5000
第一個月20000迎新

巴士佬仲搵得多過我

篇文個數係新入職
有返咁上下年資就可能有

[quote]

乜撚嘢叫優化薪酬

加薪/改善待遇唔識寫?文盲?

狗巴

起碼要30k先合理

諗起前半年到
定期有打手吹奏九巴啲車新、到站app好用，比起其他公司有良心進取

要深入知佢成份糧點計先評論到
因為好多濕9公司加底薪就對外公布 之後就扣佣扣獎金等等既賤招

萬5蚊都係低

唔好比我看死

過多一，二年

巴士佬應該會升級

因為無人入行，唯一方法就係

呢兩點真係無得輸

咁都唔明?
咁樣車長壓力會減低，唔洗一定要零投訴，唔洗為左個獎金趕班次
令車長有個感覺公司係"behind their back", 唔係夾埋乘客來夾死佢

放心，遲下無人入行同

比人雞得多，一定會再加人工

話低技術果班真係好無知

已經有內部人講實際上係減人工

等多幾年，無人入行就會加嫁啦

最好少D人做

渣巴士都話低技術

對比其他渣搵食車既人,渣巴士算搵得少

咁你班撚樣仲唔做野？大劈炮唔好做

就會加人工啦

連登仔連暑期工都未返過

識條撚咩

好話唔好聽，條撚樣車牌都無呀

低技術？

加人工你地又讚
過兩個月加車費又屌

加得幾多者
最多每程貴2蚊

冇加過，加完扣獎金，一樣係收返咁多錢

笑撚左，支那狗唔係傻既

工會好波。成功消費死者。

正呀⋯⋯依家大條道理加價啦

死19人。幾千司機受惠。
幾百萬人食加價潮

都係果句，死生有命，富貴由天

整定既

屌你老母，根本數字遊戲，本來要你食兩舊屎，而家只需食一舊，皇恩浩蕩呀，多撚謝啦
原先底薪加津貼=萬五
而家底薪無津貼=萬五

叫佢地渣會經老龍既巴士線應該會發癲同狂炒

優你老母化

數字遊戲
本來果d 獎金呀OT費冇左走左去底薪
同時減左司機工時, 所以顯得時薪好似多左
其實都係一樣

新入職條件就好左 吸引多啲人做

加人工就提升到司機質素？ 咁天真呀

真係開心啦
班車長

當日廢老／中蟈人：國家冇六四屠城，邊有今日經濟成就

今日：九巴冇死左成廿件廢老，邊有今日全體司機加薪

數字遊戲

請唔到人／唔夠司機到時咪又係再加人工

其他地方係
香港只會大聲叫請唔到人，好難請人
唔會睇下自己提出嘅待遇係咪好差搞到無人做

咁輕鬆做到e個加幅,根本只係賺多定少既問題

咁巴士司機d人工褔利跟機師囉

邊有加
你有無睇文

唔只九巴
香港大公司大財團好多都係咁
一d 睇落低階但需要一定專業既位置大部分都低人工
中高層想慳得就慳所以壓詐d 前線人員
最後d 前線人員係低人工兼少資源又工時長既環境被人要求生產最高收產

無記錯之前聽老廉議員講過
用咩政府利息收入來補貼九巴人工
唔會係真掛?

點解無人留意到要果個月無收到投訴先有獎金
香港人咁鍾意投訴 九巴果然識玩

睇嚟班全職車長要感謝番兼職車長Tim~
唔係你, 我哋都冇得加人工

根本無加過人工

萬八蚊揸十個鐘合唔合理啊
不如話跟太空人

太過少囉 火車司機都比佢高

香港唔興玩工會 就要等到出事先會加番正常既人工
好可惜好多工都唔會出咩事故 班仆街老細wfc

靠OT補水:

調整底薪前 + 減工時之前 $x * y 個鐘 + $a * z 個鐘
調整底薪後 + 減工時之後 $x * p 個鐘 + $a * z 個鐘

given that y > p, 但月薪定日薪機制底下 ($x * y) 既價值 都等於 ($x * p), 但時間就小咗
變相多咗時間可以OT 令個z 加大
人工應該有多無減喎

咁都屌
以前又要無意外無投訴乜乜柒柒先拎到獎金有萬五
依家唔洗為左幾千蚊獎金去忍氣吞聲驚你班陷家產郁d就投訴

對司機黎講一定好做左 無咁大壓力
做過服務業前線你就明
等於你做sales唔洗跑數
唔洗驚乜撚野神祕顧客

以前已經應該畀高啲
啲人是但投訴下就搞到啲司機無咗一大份糧
而家轉返做底薪重講到皇恩浩蕩咁

智障同無車牌先會話揸車低技術 揸咁部車又要睇鏡睇得多 又要顧住部車車身長驚hi到隔離線或者上壆 又要睇住有無盲毛衝出黎 又要睇住有無d車突然間亂cut線 少d心神都好難做到唔炒

部車咁Q長，又咁大責任，又要應付咁多乘客面口。
揸十個鐘，兩皮野都冇，點會有EQ高，脾氣好既後生仔入行。
支持巴士佬人工，揸十個鍾加到有25K以上就差唔多。人工高先請到素質高既司機。

所以咪冇後生仔入行。
而家留底做嗰d，一係50幾歲以上，一係3,40歲要養老婆仔女嗰d硬食。

下年加返車費，高層照袋花紅

睇下有無加到？

留底嘅都係舊制福利較好嘅老屎忽，專心揸到退休拎退休金

你明唔明咩叫日薪同月薪
如果日薪係802$, 無論你一日工時係一個鐘定廿四個鐘, 你一日都係袋802$
如果月薪係15,365$, 無論你一日工時係八個鐘定十二個鐘, 你一個月都係袋15,365$

12碼多過保安幾多下喎

咁姐係叫車長揸車唔好咁安全？

你咪撚戇鳩啦

揸十個八個鐘車係好撚辛苦的(有牌就明) ，其實人工係要加返多D
不過加人工我唔覺得對行車安全有大幫助
只係借勢嘈人工低姐

有渣過車都知渣車係好惡頂
少D注意力同分心已經死得
香港多燈位+多盲毛衝出來自殺

一加加5000
證明以前壓得幾低

加左人工=司機質素好左？

即係收投訴都照出兩皮野

做又36唔做又36

天真
樓出事既話
地產商話要用更靚既料
收多你幾百粒

之前安全獎同服務獎點先攞到？
如果九成九都攞到， 其實無加過人工

將以前安全津貼轉做底薪

實際上只提高6%

政府文書助理都近12.5k,仲有得每年加人工
仲高過個舊底薪
狗巴司機又要考牌又要比客屌
成車人條人命係你手上

如果係我,我會揀貨VAN做送貨仔算

收皮啦
限撚到個工時閪咁 以前啲車長搵補水夾夾埋埋可以上到三萬幾 依家變相斷人米路

而家都有呀

係 好慘

反智
司機車死人仲可以加人工

你有無睇封信呀

揸到巴士去考19 牌
出到去都兩萬幾
d 貨又唔會屌鳩你
又有跟車
送完就收工 輕鬆好多

因為你智商都同之前無分別姐

嘩 突然加咁多

實際冇加

又加價了

唔怪得我屋企個頭cut班次

你見到封信邊一項將日底薪同月底薪會掛勾工時?

優化，難聽過粗口

撚有加過人工咩 份錢本身都袋定 只係美其名加埋入底薪

ture

其實楂巴士呢d大車唔易楂
一定難過私家車
又要考牌，唔係低技術工種
得果皮幾野人工其實underpay 得好緊要

男人30仲依賴 _________， 真係好慘

好簡單你做車長呢筆無意外及無投訴情况下嘅安全及服務獎金 你本身個心態都袋咗先喇 唔袋萬一蚊邊個同你渣巴士?

準備加價

雙糧呢屌你老母

咁低人工都有人入行
為左個免費車牌？

狗巴終於肯做啲野啦

無得免費喇，現在考咗牌未做滿一年要俾返考錢

呢個真嘅 不過最重要工時指引未講

調轉諗班車長會惡左態度西左

咁撚狗

因為之前好多人考完牌就辭職

之前要安全先有獎金，宜家唔洗安全都有獎金，會唔會反而令司機減少安全警覺性？

又證明香港人垃圾

'獎金同勤工撥入底薪咋'

現在所以人工低就係因為kmb經常用各種理由扣人獎金同勤工

冇錯

講真應該無乜司機會故意危險駕駛啩？

根本哂氣啦
你張獎金加入人工有咩意思
照常理你正正常常去番工
個2個獎金其實拎硬 3k啊
加獎金同㡳薪根本要同時做先做到安全至上

利申：老豆渣九巴 拎過10定15年安全駕駛獎（完全冇出事先有 ） 張夢聽到個OT錢跟本唔只70同埋好小可比你OT 要識人

話左香港要用條命先爭取到野啦 平時班垃圾出去靜坐絕食 彩你個個都傻鳩啦

咁叻試下你去揸

重點係返幾多個鐘先， 加左底薪但返多幾個鐘就濕濟

包庇唔安全司機姐

真心低，譚仔阿姐都萬五

係， 之前根本就偏低， 依家只係正常， 絕對唔係高

揸揾食車，大家都係打份工， 但有咩事撞親人隨時要坐監， 你話呢個人工係低定高啦

大把底質司機燥底屌客
有啲又有心chok住行
搏被佢屌條友唔敢投訴咁
講真3k真係對佢地好有保障

識人做kmb
加底薪但變相乜都cut，反而份糧仲少左

蛇佬收得皮
依家咁樣制度 補二仔你已經冇得加走

咁咪即係加人工

根本主菜係份補水/加走
依家斷人米路 底薪加少少就算

而家冇安全獎服務獎.
咪晌評核一次過扣晒你囉.

全部最低級

傻豬豬嚟既, 仲有評核扣鳩你.

一律無得加走
加補水又點撚樣？

所以咪講緊冇得加走囉 屌
補一仔就有得加走

依家巴士佬無左安全及服務獎，之係巴士佬春袋個緊箍咒無撚左
巴士佬大晒喇依家，大拿拿幾蚊搭程巴士竟然無得投訴！香港人仲有咩生活意義？
molamola

恭喜巴士佬

獎金同勤工撥入底薪
兩睇啦
好就係D司機唔會病住都番工...我地得益
唔好就係D司機心諗做又36唔做又36...SL RATE一定上升

駛唔駛俾埋條命黎服侍你呀

一間加完人工
touch wood又出事 我睇點解話
點解調高人工=減少到意外
咁政府加夠救防佬5皮野一個月
佢係咪唔洗死?

根本啲重大巴士意外都唔關呢啲嘢事
係公會班仆街抽水借題發揮

病假唔會影響安全服務. 只係影響上牌.
不過啱啱有個住將軍澳既, 俾人調咗去青衣. 之後原來係勁病假.
正常大公司迫人自己辭職技兩

狗巴響度玩數字遊戲

真係要多謝明哥

但係低人工就好難有好質素

出唔出事人工本身都係低

九記係怕搞單咁既野，巴士佬形象低士氣低，怕離職潮咋

我又冇講咩
討論下好懷姐

補佢老母水咩.
CUT 鳩你行車時間.
好多字軌已經抖得幾分鐘, 而家CUT 鳩埋你嗰幾分鐘. 等你抖都冇得抖.

佢唔轉薪制，到時大家日日練馬拉松啦

九巴正正常常根本冇事
先停兼職再一系列所謂措施 根本係九巴玩死自己
唔關離唔離職事 係用嚟滿足各簿仔同傳媒 唔係滿足巴士佬

只有傻仔／新仔先會同傑追時間，唔夠時間休息緊係碌番Ｄ休息時間返黎啦

大家齊齊Ｄ碌，佢一定要加番時間上去

點會唔關事，巴士佬自己無思考架？
出面求祈一份car佬都高過巴士car佬啦
本身都大把人走，依單野之後，唔只多左人走，仲少左人入，佢唔搞下可以點

咁咪即係落地冇得抖囉.
不過我真係話之佢. 到站, 去個廁所, 買下嘢飲, 覆埋MESSAGE先會去啪咭.

無錯

碌大十靚二十分鐘，睇下踢去邊再度下點做法

之後會唔會更多人做臨收工果程就更加慢慢碌碌到過哂鐘攞多少少OT

補一都無啦
今日通知乜都唔比加
理撚得你捧蛋都好
乜春都無得加
搏下運車返廠拎一仔

話冇分別既人返過工未
SL+AL+Leave pay+雙糧呢D全部係用底薪計

首先一樣
九巴有撚雙糧咩

成班咪番過工既連登仔仲話扣左人工

屌你 抵薪黎架
即係你咩都唔做都袋實左果舊錢呀
仲有每年加人工係用底薪做%

其實都係治標不治本 根本就請唔夠人

個車長做左九巴車長英雄
首先冇人再敢屌司機
其次人工又正常返
最重要九巴品牌最後都升左

聽係入面做野既FD講
呢次所謂既加部係將原本既花紅計返落人工到，變相呢加員工無左花紅
所以算唔算加薪真係睇你點諗 佢地話九巴之前一路都講會咁做
呢加真係做埋姐，報導埋等大家以為佢真係為呢件事檢討而行動
利申：我都係聽，真定假可以自己確定下

人工正常返? 一9樣咋喎.

碌條L 咩. 俾你碌咪碌多半仔. 拿拿林快D 收工好過啦.

應該加到同警察同級

渣大車
中港車 起碼2萬3以上
渣巴士係舒服的 但差一半

又唔同, 中港車, 真係12hrs up.
如果九巴楂12-14hrs. 其實都有23-24K
用加薪後兼職時薪計 : $75/hr x 12hr x 26day = 23400
同埋, 間唔中有貨車佬猝死. 但就未見過有巴士佬猝死.

加係加左底薪，但係d ot錢加左都無得賺
以前工半14個鐘有幾多ot，而家12個鐘又幾多？
當你以前14個鐘更，ot6個鐘有425.4補水
而家得12個鐘，最多得4個鐘ot，加完都係得384補水
咁係多左定少左？

不過貨車佬就放紅日, 大時大節唔使返工, 唔使輪更, 唔使返4AM-5AM點, 唔使放2AM-3AM點先.

pt好少翻咁多個鐘㗎，會爆鐘，要供mpf

傳媒未了解就照單全收幫九記公布
cut埋人工時 明加暗減
已引起好多巴士佬不滿
仲削埋兼職 好多人冇得do
計我話兩項獎金都要保留再加老底
九巴玩財技玩公關手段有一手

而家潮流係咪以無知為榮？

係咪指418 ?
有分長兼, 短兼.
我爆晒鐘啦. 唔知點解冇扣我MPF

屌唔怪得咁多人去mtr做車長
hea勁多又一樣人工

人地得鳩閒同你渣

搵蝻渣就差唔多

謝主隆恩

唔係一樣，係高好撚多
13個月糧加ot加花紅，完勝

落後嘅香港人仲喺度傾加唔加車長人工，到時美國佬全面推廣智能駕駛運輸系統，靠揸車搵食果啲真係聽乞食都得。

AI揸車，其他地方唔知，但香港就一定冇可能。
除非馬路上所有車都係由AI揸

岩岩搭268x 架巴士快過小巴同的士 又飛左個站 又無啦啦等等下紅燈開門比人上

唔好到時又話營運成本上升借機加價就得

咁都酸既人快d報名去做啦

加人工減工時又比你地屌 😂
你作為乘客都唔想個司機 日日揸17-18個鐘啦

點解因爲要就你荷包而要人地低收入？
你自己搵得少俾唔起錢搭巴士就要人哋渣巴士嘅都要低人工？
咩道理？

你係咪搞錯咗啲乜
我幾時有話過想人地低收入
九巴年年盈餘其實都億億聲
我只係唔想佢地將加人工而造成額外嘅開支轉嫁喺消費者身上姐

利申：窮撚學生一名，當然搵得少

九巴財技公關真係勁

唔會有機會發生
因為根本美其名係加人工
加完又唔比你做

實際上而家工時長既人係被迫減薪
巴士公司支出少左，又點會成本上升？
人工邊有高到，間公司財技太勁

加完先15000

司機真係坐得唔抵
為左班廢老

用人命換加薪？

司機遲早俾AI取代啦，要咩人手姐。

加黎托咩，個問題根本就唔係人工唔夠多嘅問題

係因為你地狗巴唔想俾錢訓練全職司機，所以請埋啲訓練天數得兩日嘅兼職司機先會出事

仲有，全職司機一更起碼返十三個鐘，一樣都會出事，狗巴你唔請多啲人？

雖然人工加左，吸引新人入行，可以多少少人手，但係得萬五蚊，後生仔做三年跟車之後出黎單拖都唔止呢條數，邊個會幫你地狗巴？

人工加就加硬架啦，但係長遠唔排番好啲更，訓練多啲全職，只會愈黎愈少人入行，入得行都係局住出面搵唔到食嘅人，咪一樣係炒多幾獲。

Btw唔好同我講咩加人工加人手會轉嫁消費者，狗巴要加車費就加，駛唔駛入紙問你意見啊？你地班壽頭屌完第二日咪又係上豬車同人迫番工

只要有一架係人揸都有機會出事

根本一早就要啦
巴士司機辛苦到咁先得個萬幾人工

識投胎或者細個比心機啲讀書咪唔洗揸巴士囉

睇落唔錯
唔鼓勵ot地加人工

又咪係數字遊戲，人工多人，會唔會花紅+勤工又無左/扣減？
但相信九巴又係時候借機會講加價，加價盈利》加人工
又贏關公又贏盈利

本來就預左俾司機嫁啦

人工低就不嬲 要講就一早應該講 呢單野同人工根本冇關係 只係借題發揮

其實你做乘客，一上車拍卡就行過，根本同司機冇咩接觸，佢的態度有咩影響

你唔走去屌佢老母，我搭巴士見司機都好似啞咁。唯一有機會衝突係你按鐘佢飛站

香港地鐵1979年就全電腦行車
而家都仲有司機

點會咁快乞食

其實出面講到全職要訓練好耐 兼職唔使訓練
係因為兼職本身已經有車牌 有啲全職要考車牌學車
嗰啲都計埋入訓練時間 出到嚟咪好似差好遠咁 只係嘩眾取寵

佢唔係減工時 係限你工時 你變相冇得加走OT
冇咪賺少好撚多囉 所以根本喺度拉上補下玩數字遊戲

同埋mtr一入去就係長約
九巴啲司機一開始係合約無咁穩定
仲有福利mtr都好過巴士公司
所以流失率都無咁高
不過聽講揸鐵巴都幾惡做

叫九巴計番廣告收入先再講，呢到加埋都係少數

2011年之前，就算係有巴士牌嘅全兼職司機都要訓練13日，而家縮短到得番2日。2日夠佢熟習條路線咩？夠佢熟習番長時間嘅工作咩？呢次嘅事件都係因為司機遲入站而引起，有冇可能係因為未熟習路線而發生遲到？我退100步講當唔係，有冇可能係司機習慣唔到沉重嘅工作量而做成情緒不穩？

咩嘩眾取寵？ 你知唔知點解訓練時間會縮到咁短？係因為狗巴唔願意加人工，又唔改善長工時嘅問題，結果啲全職司機走哂，一係就去做新巴城巴，一係就做保安，都唔做你狗巴啲人。唔夠人又唔夠時間咪局住請兼職又縮短訓練時間。仲有，狗巴根本就冇同工會傾過，永遠都係書信來往，咁咪令啲人無心做走得更快。

訓練時間短就係呢種惡性循環得出黎嘅副產品，仲響度懶醒講「嘩眾取寵」

狗巴幫自己洗底
加巴士佬人工好似做慈善
最後咪又大條道理加價

難入咁多
又要5科合格
巴士佬邊有

睇你點睇
跑狗線多，無限輪迴

不過大公司唔會玩財技玩到9巴咁過份
你肯做真係兩萬幾都有
加人工又一定跟全公司咁加
唔會好似其他公司咁小家

當日部車就一早到咗 原本做後車
前車喺炮台街炒咗 放車條友又戇鳩鳩咁等前車
結果夠鐘開車先叫前車上客 咪變咗好似遲到咁
你可以話九巴應該加強訓練 但係睇唔出加強訓練可以避免今次意外發生 何況今次事件係車長揸快車而發生 其實並睇唔到係因為畀客鬧而導致事件發生 只係傳媒上綱上線
今次事件係在於九巴對員工既審查不足 條撚樣不嬲揸開快車 點解九巴有咁多野又有案例都發現唔到條友駕駛態度有問題？
福利問題係一直存在 九巴都從來冇認真對待 今次如是 但係其實兼職又好訓練又好福利又好 我睇唔到事件發生係因為以上所講既野導致 一個兼職炒車等於所有兼職有問題？ 只係話公會同傳媒借呢次事件借題發揮 利用群眾壓力 而九巴頭痛醫頭 腳痛醫腳 其實冇解決過問題

根本加人工就應該一撚早就加 成班高層一日到黑諗縮數

喂人地揸旅遊巴正正常常都兩萬幾三萬個月
我當你月薪二級車長 做盡都係得兩萬幾 搵鬼做呀？
冇家屬證邊撚個得閒同你做呀？

呢次係工聯會單方面答應九巴，完全無問員工意見，所有車長嬲到死

係咪傻架 講到好低人工咁 有冇計埋啲底數丫 人地成家人搭巴士唔洗錢
你計下自己一個月搭車用幾多

你都忽既 底數毛屎咁少呀 依家仲要冇得加走呀 搵少一忽呀 我搵得多啲都冚返你家屬證條數啦 底數邊撚度夠食呀

所以咪話係簿仔自己出嚟成功爭取囉 行內傳錄音面係話當日簿仔去同李生傾 又唔講細節 講完條件九巴就話一一答應 結果過幾日出到嚟咪成班車長屌鬼

點解好似唔係針對大埔車禍而作出檢討？？

加底薪， 固定工時

ot補水，花紅，獎金一律不變

不過我認為揸車真係唔好玩ot 制度， 仲要巴士載客量咁高又大架車， 就算個司機點好人法，佢瘋狂ot 再一個分神真係全車

因為大埔車禍根本唔關福利事 點針對？
你所講既 OT 係車長自願定係咩野先

依家公司限制車長假日不可加班
除非年假/孖day

近年新綫已經轉做無人駕駛，無人駕駛技術其實已經好成熟，仲減低左好多人手錯誤

基本上巴士司機人工座底要要18k起跳
除咗揸車仲揸住成車乘客嘅安全

但係要成套系統起晒出嚟再整過一定唔係短時間做到既事

我同你講，呢家換緊套新系統係可以無人駕駛，只不過暫時唔用

係電視見到紅簿仔條7頭，仲話公司回應左員工訴求，出賣同事既仆街

簿仔條友自己錄音話傾到點點點好 成班車長期待
依家全部whatsapp都係啲車長屌鬼

今日已經唔比加走，希望過一排有轉機

所以蛇佬咪仆晒街

朝三暮四 當車長係馬騮咁易呃咩？ 根本毫無誠意 玩數字遊戲

前排又話人手短缺要高薪請車長
原來得個萬一蚊

大把司機多謝佢添啦 加人工喎

岩

情況就好似依家藍領冇人做
咪自自然然洗碗都15000蚊

唔係暫時唔用
舊線條龍根本無位整行人路，無位逃生
係根本過唔到消防，點用？

11810 呢啲海嘯價

其實要計舊系統去到唔載客路段調頭都係無人駕駛啦
但係FSD 好似唔批載客路段玩無人駕駛

就算南港島, 迪士尼線一樣有司機跟車, 只係佢唔係坐駕駛室, 而要on99 咁企係度

今日聽工會條友講
話一直爭取將啲bonus當恆常收入
嘩大佬
原來改良咗都係得萬零蚊
會唔會太刻薄
依家大條道理爭取，點知閂埋門改兩改就算
加10%人工我都覺得合理囉

屌, 咁夜晚d 班次係唔係cut 晒?

如果係因為加人工我制喎
搭咗咁鳩多年巴士
不嬲都覺得啲司機值得高人工啲
你老味一日揸唔知幾多轉
車車都一百幾十人
咁撚大責任

邊有人夠膽簽紙批？
舊線抽車長咁多，多咁多人
有乜事邊個批邊個死

九巴下月1日起實施新的車長薪酬及超時(OT)「補水」方案，將獎金將直接撥入底薪至15,365元，同時增加月薪車長加班「補水」金額三成半。坊間質疑仍存在車長工時過長的安全隱憂，汽車交通運輸業總工會九巴分會副主任黎兆聰回應：「好多工友都掛口唇邊：『做九巴唔靠補水，一家大細食咩呢？』。」黎續指，如果沒有超時「補水」，會有很多人辭職。

黎兆聰指出，月薪制由1999年開始的8000元，至新方案之前才有11,810元，18年來才增薪3810元，但現時在機場駕駛重型車輛每日工作8小時已有19,000元，公會亦希望追求較高的薪金，但突然間增加每位九巴車長4000元月薪，公司不可能支付，公眾亦會擔憂車費會否上漲，因此公會的取態逐步逐步爭取：「飯無可能一啖食晒。」

對於車長每天工作14小時的說法，黎兆聰解釋，很少九巴車長會「揸足」14小時，每位車長扣除一小時用膳，亦會有3至4小時休息，另外9小時會分上下段時間，工作5小時後會用膳，再工作4小時，因此目前休息時間是足夠，他只是擔心增薪後公司會削減休息時間。

去楂的士做個賤格的士佬應仲好搵，又可以屌返d客轉頭

咁多人話第時會加車費， 其實好簡單一句， 你寧願加司機人工有安全既服務定坐一架隨時會炒車命都冇既巴士先

後生博上位要跑先唔會同你揮，廢事得罪老細，反而老野冇慾冇夠先玩得起，只不過你搵埋D無牙老虎做

其實全日都會有影響
有啲車長係特別更 返上下繁 咁中間咪可以繼續返當OT 但係依家佢變相cut咗

巴士公會最話得事就係工聯會分會